问题：
石化商旅，浏览器，网址，登陆商旅平台的网址是什么？

答案：
trip.sinopec.com。



问题：
石化商旅，浏览器，支持版本，商旅平台适用哪些浏览器及版本？

答案：
支持IE8以上，以及谷歌、火狐等浏览器。



问题：
石化商旅，APP，下载，商旅APP如何下载安装？

答案：
登录页面点击：下载手机客户端，扫描二维码登陆”移动应用中心“，找到“石化商旅”进行下载安装。



问题：
石化商旅，APP，下载，扫描二维码，登陆移动应用中心，提示：密码错误。

答案：
咨询本单位的信息管理员确认移动应用中心权限。



问题：
账号，用户账号，登陆账号，商旅平台的登录账户是什么？

答案：
开通费用报销权限的统一身份或AD账号。



问题：
账号，用户账号，账号密码，商旅平台账号密码修改规则是什么？

答案：
商旅平台的账号和密码是跟统一身份系统集成的，修改周期跟业务权限有关，如果没有特殊业务权限，密码修改周期跟统一身份是一样的，6个月一修改。如果有特殊业务权限，如ERP等，按统一身份系统的规定，是3个月一修改



问题：
账号，登陆报错，，商旅平台登录报错。

答案：
确认账号密码正确，如账号问题建议联系企业管理员。



问题：
证件类型，其他证件类型，外籍人员，外籍专家无身份证号，持护照无法预定机票。

答案：
在个人信息维护护照等证件信息。



问题：
证件类型，其他证件类型，港澳台，台胞证可以预定机票吗？

答案：
如有身份证建议优先使用身份证号，在个人信息维护台胞证等证件信息。



问题：
证件类型，个人信息，证件号码，预订产品时，身份证错误？

答案：
核对证件号码是否正确，如果错误建议联系企业修改，紧急预订运营先在平台修改。



问题：
证件类型，个人信息，其他信息，商旅平台上乘机人姓名、手机号码错误，能在商旅平台上修改吗？

答案：
姓名需联系HR和报销系统修改正确后平台同步信息。
手机号码可在商旅平台个人信息修改同步。



问题：
用户信息，借调及组织机构，借调，借调的同事怎么登录商旅平台订票。

答案：
需联系单位管理员设置新单位的报销权限。



问题：
，，组织机构，组织机构不在预定范围内。

答案：
确认单位是否上线。



问题：
，机构外，非石化员工，可否为非公司内部人员进行预订。

答案：
针对非公司员工，目前平台不支持预订。



问题：
，家属信息，APP，家属信息维护。

答案：
优化家属信息的删除和修改功能，选中需要修改人员向右划，出现删除和修改功能。



问题：
事前申请，建立方式，，通过商旅平台预订，如何建事前申请。

答案：
三种方式任选其一。1、商旅平台PC新建申请；2、APP我要出差；3、费用报销系统新建事前申请。



问题：
事前申请，审批流程，，如何查看自己的事前申请审批进度。

答案：
1、登录费用报销系统http://fss.sinopec.com/ 打开该申请单详情页，点击右上角“流程图”或审批及操作记录查看。2、APP端：首页我要出差点开申请单查看审批人，在APP页面上方。



问题：
事前申请，常见问题，，若要帮助他人预订，事前申请如何填写。

答案：
在事前申请“出差人”选到该人员姓名，带出人员信息。



问题：
事前申请，常见问题，，不同成本中心需要一起预订，要多次提交事前申请吗？

答案：
需要按成本中心分开提报事前申请。



问题：
事前申请，常见问题，，新建事前申请如何增加多人？

答案：
新建事前申请时，人员信息处点增加，选择对应的人员信息增加。



问题：
事前申请，常见问题，，紧急出差如何申请？

答案：
在建事前申请时在“是否紧急”处勾选。



问题：
事前申请，常见问题，，审批中能否预订产品？

答案：
正常申请需审批通过才能预订，如勾选紧急出差，一级审批通过后可预订。



问题：
事前申请，常见问题，，事前申请里的预估日期和实际出差日期不符，是否可预订？

答案：
可按实际出行的日期在平台预订。是否影响报销，需按照企业财务报销规定。



问题：
事前申请，常见问题，，总部的申请能否增加多人？

答案：
总部申请可以增加多人，分开报销。



问题：
事前申请，常见问题，，已经审批通过的事前申请单，能否修改？

答案：
审批通过的申请单费用报销系统不允许修改。



问题：
事前申请，常见问题，，事前申请不用了能否作废？

答案：
如未发生行程信息，可操作作废，已发生行程信息无法作废。



问题：
事前申请，常见问题，，事前申请出现前审流程未配置，系统退回。

答案：
审批流程来自费用报销系统，请联系费用报销管理员。企业版本问题：需联系企业的费用报销关键用户。总部版本问题：建议员工联系总部报销顾问010-59969328 。



问题：
事前申请，常见问题，，若要他人帮自己报销，商旅申请如何填写？

答案：
需在商旅申请选择“协办人”。



问题：
事前申请，常见问题，，商旅申请的“预计费用”如何填写？

答案：
在商旅APP中预计费用非必填，可不填写，在费用报销系统中填写商旅申请时，预计费用由出差信息填写后进行汇总。



问题：
事前申请，常见问题，，提交事前申请，领导看不到？

答案：
建议联系企业费用报销管理员检查审批流程设置。



问题：
事前申请，常见问题，，无事前申请是否可以预定？

答案：
按照与集团和股份财务部制定的BPR流程，预定前必须有出差申请，如紧急可在填写商旅申请中进行标记，按照紧急流程进行预订。



问题：
事前申请，常见问题，，用户用审批通过的事前申请单订票，无法带出出差人员信息的原因。

答案：
查看事前申请的人员是否有添加此人员。



问题：
订单，APP，订单查询，订单查询入口。

答案：
APP首页差旅行程-我的订单，查看机票、酒店、火车票订单。



问题：
订单，APP，订单详情，订单详情内容。

答案：
进入订单后，查看订单下面会提示订单号，费用部门等详细信息。



问题：
酒店，预订酒店，网页版，网页版如何搜索酒店？

答案：
搜索页面输入目的地城市（需选择系统带出的城市名称），入离日期，关键字输入酒店名称后点搜索。



问题：
酒店，预订酒店，APP，APP如何搜索酒店？

答案：
APP首页 - 因公出差-国内酒店 - 输入目的地城市（需选择系统带出的城市名称）- 选择入店及离店日期 - 搜索。



问题：
酒店，预订酒店，凌晨房，凌晨12点以后的入住怎么下单？

答案：
建议在入住日期23：50前通过平台预订。



问题：
酒店，预订酒店，续住，要续住怎么操作？

答案：
可在商旅平台订单后面选择再次预订，或首页直接搜索预订。



问题：
酒店，预订酒店，运营代订，运营协助预订酒店怎么预订？

答案：
运营代订，酒店详情页面新增协议价格，限时取消按键可以看到限时取消政策的内容。



问题：
酒店，预订酒店，酒店性质，自有酒店、集团协议酒店和渠道酒店的区别。

答案：
自有酒店为中石化内部自己的酒店，集团协议是与中石化签订大客户协议酒店，渠道酒店为供应商提供酒店。



问题：
酒店，预订酒店，酒店政策，酒店政策不可取消和限时取消的区别。

答案：
不可取消为一经预订无法操作取消，限时取消按照酒店提示的时间内操作可免费取消。



问题：
酒店，预订酒店，支付，酒店订单提交后多长时间完成支付？

答案：
订单提交后30分钟内完成支付，超时未支付订单自动取消。



问题：
酒店，预订酒店，，订单待支付状态，可以取消吗？

答案：
待支付状态可在因公订单中操作取消，系统30分钟超时未支付自动取消。



问题：
酒店，预订酒店，，因公预订酒店需要个人支付吗？

答案：
因公预订产品由平台代付，不需要个人支付。



问题：
酒店，预订酒店，个人信息，预订时带不出入住人的姓名？

答案：
需核实建事前申请时是否添加该入住人信息，如已添加需核实身份证信息是否完善。



问题：
酒店，预订酒店，，预订时提示手机号、邮箱不能为空？

答案：
需指导员工在平台个人信息中维护手机号，邮箱，保存后预订可自动带出。



问题：
酒店，预订酒店，合住，预定酒店如何合住？

答案：
合住需两个人在一个申请单内，预订酒店时选择”合住“，勾选两人姓名预订。



问题：
酒店，预订酒店，行程冲突，预订酒店时，相同日期能否多次下单？

答案：
系统会弹屏提示已有相同日期的行程，不能重复预订。



问题：
酒店，预订酒店，满房，在预订酒店时，为何看到有价格，但点预订时却被告知不能订。

答案：
建议提前预订，尤其节假日、会展期间或旅游旺季最好提前较长时间预订，避免影响商旅出行。



问题：
酒店，预订酒店，无资源，若预订时商旅平台无满足条件的产品，如何处理。

答案：
记录酒店信息核实，如企业需求量大可以反馈平台资源部门对接协议。



问题：
酒店，提前离店，电脑端，行程改变，提前离店操作步骤。

答案：
入住人提交本人：1、首页-快捷导航-差旅行程-提前离店-差旅订单-我的行程-已出行
                          2、首页右上角-我的差旅-差旅订单-我的行程-已出行
                          3、首页右上角-我的差旅-差旅订单-我的订单-酒店-点击订单号-详情页行程信息-提前离店
预定人提交：1、首页-快捷导航-订单中心-酒店-点击订单号
                    2、我的差旅-差旅订单-我的订单-酒店-点击订单号



问题：
酒店，提前离店，APP，行程改变，提前离店操作步骤。

答案：
路径1.APP首页-我的行程-酒店行程-提前离店。
路径2.APP首页-我的订单-酒店-相关行程-最下方提前离店。
路径3.APP首页-下方订单-酒店-相关行程-最下方提前离店



问题：
酒店，提前离店，无账号，酒店入住人，无商旅平台账号怎么发起提前离店。

答案：
预定人提交：1、首页-快捷导航-订单中心-酒店-点击订单号
                    2、我的差旅-差旅订单-我的订单-酒店-点击订单号



问题：
酒店，提前离店，提交错误，提前离店提错日期怎么处理？

答案：
需系统服务商拒绝错误离店申请，拒绝后告知员工重新提交正确日期。



问题：
酒店，提前离店，行程冲突，已提交提前离店申请，为什么不能重新下单？

答案：
平台退订状态待退订，需平台操作退订后，退订单状态为已退订，才可以重新下单。



问题：
酒店，提前离店，退订回复，提前离店申请是否都能退订？

答案：
提前离店申请提交后，需根据酒店政策，以酒店的反馈结果为准，酒店同意退订，平台操作退订单，酒店不同意，订单原单保留，不入住，房费按酒店政策收取。



问题：
酒店，提前离店，离店后申请更改订单，行程改变，实际已在酒店前台退房，未在平台操作离店，还能退吗？

答案：
需与酒店核实能否退订，如酒店同意退订，需联系技术补提提前离店申请后操作退订。



问题：
酒店，取消订单，网页版，怎么取消酒店订单？

答案：
商旅平台预定酒店，预定成功，方可取消酒店订单。取消路径因公订单-酒店订单-点击订单号-右边取消订单按钮。



问题：
酒店，取消订单，APP，怎么取消酒店订单？

答案：
取消路径APP首页-下方订单-酒店订单-取消订单。



问题：
酒店，取消订单，运营取消，运营人员如何协助取消订单？

答案：
在取消时限内的订单，运营人员取消路径：新运营系统--订单管理--酒店订单--酒店订单列表---订单详情下方---取消订单。



问题：
酒店，取消订单，取消回复，酒店政策不可取消的订单如何取消？

答案：
联系客服协商酒店取消订单，最终结果以酒店反馈为准。



问题：
酒店，取消订单，操作取消，预定的酒店不去住了，需取消怎么处理？

答案：
如在酒店限时取消时限内，员工可在我的订单操作取消，如预订政策不可取消，需与酒店协商，是否能够操作取消以酒店的反馈结果为准。



问题：
酒店，取消订单，，订单中有多个入住人，其中一人需取消行程怎么操作？

答案：
在我的行程-酒店行程-行程取消（由入住人自己发起操作行程取消）。



问题：
酒店，取消订单，，首晚未入住怎么取消？

答案：
暂不支持取消首晚，如不能到店建议在取消时限内取消订单重新预订。



问题：
酒店，如家直连，酒店政策，如家酒店的酒店政策是什么呀

答案：
1、非当日入住订单，可接口随时免费取消。
2、当日入住订单，可在20点前接口免费取消，过时不接受取消。
3、当日20点后下当日入住的订单，可在30分钟时限内接口取消。
4、预存订单如实际客人应到未到产生noshow，集团按原单扣除首晚房费。



问题：
酒店，直连酒店，订单查询，直连酒店订单如何查询？

答案：
菜单路径：新运营-订单管理-酒店订单-酒店订单列表。



问题：
酒店，直连酒店，提前离店，直连酒店提前离店如何操作？

答案：
直连酒店订单提前离店操作流程： 不需要在商旅平台提提前离店申请，直接在酒店前台办理退房。



问题：
酒店，直连酒店，提前离店，提前离店后，运营如何关注退订单状态？

答案：
亚朵订单退房后，12:00系统自动回推退订状态。



问题：
火车票，火车票预订，网页版，如何预订火车票？

答案：
登录商旅平台，首页火车票，选择出发地和目的地，选择出发时间，点搜索。



问题：
火车票，火车票预订，APP，如何预订火车票？

答案：
APP首页-因公预定-火车，选择出发地和目的地，选择出发时间，点查询。



问题：
火车票，火车票预订，，如何查询差标？

答案：
新增差标查询按钮，火车票订单详情页，乘车人处进行查询。



问题：
火车票，火车票预订，他人代订，火车票帮同事预定，为什么下单失败？

答案：
检查预定人的身份证信息是否维护。出现下单失败时，先核实预定人和乘机人的信息是否维护正确。



问题：
火车票，火车票预订，运营代订，运营预订火车票？

答案：
新运营系统-订单管理-火车票订单---运营代订。



问题：
火车票，火车票预订，，运营代订补充选座功能？

答案：
新运营系统-订单管理-火车票订单-订单列表--运营代订-输入车次信息-搜索-预订-选座-提交订单。



问题：
火车票，火车票预订，线上售票，火车票线上售票止售时间？

答案：
为方便旅客出行，铁路部门将设置差异化的列车止售时间，止售时间由原来的25分钟调整为根据“乘车站+车次”停检时间差异化控制，止售时间区间为开车前7分钟（含）至25分钟（含），购票时间在开车前25分钟（不含）以内的，订单支付时间为2分钟。（平台与12306系统直连，操作结果以接口返回数据为准。）



问题：
火车票，火车票预订，候补功能，候补规则提示。

答案：
一个候补订单中最多支持添加10个候补需求，可添加发到站相同（可以是同城的不同车站）的两个相邻乘车日期，每个乘车日期可添加5个不同“车次+席别”的组合需求



问题：
火车票，火车票预订，个人信息，预定火车票，提示没有维护邮箱。

答案：
登录商旅平台网站在个人信息里维护个人的手机号、邮箱和身份证。



问题：
火车票，火车票预订，车票显示，预订火车票 显示“有票”提交时报错“车票不足”。

答案：
需排查是否预订时间过长未及时提交。核实12306官网是否有票，如数量少于9张时，可能排队人数过多，无法占座导致预订不成功。



问题：
火车票，火车票预订，人员信息，预订火车票勾选上审批通过的事前申请单号，无法带出乘车人？

答案：
需排查是否有以下情况：1、乘车人个人信息里没有维护上身份证号；2、无预定权限。



问题：
火车票，火车票预订，核验，预订火车票，核验身份时提示手机号被占用。

答案：
告知用户不要主动核验，直接提交订单是否有提示需核验，若不提示不需要核验。若在12306注册的信息有误，可在新运营维护修改信息。



问题：
火车票，火车票预订，预售期，预订查询不到15天后的车票。

答案：
根据铁路业务规则，自发售2022年6月1日起，铁路车票预售期调整为15天。



问题：
火车票，火车票预订，选座，选铺基础规则如下：

答案：
1、混合席别不支持选铺；2、余票张数小于5张时，不支持选铺；3、若员工选铺，则优先按选择铺别分配；若员工未选铺或选铺人数少于乘车人，优先给60岁以上员工分配下铺；4、单笔订单选铺数量需不大于乘车人数。若选铺数量小于乘车人数，其余车票铺别随机分配；【C端规则】12306APP及官网单笔订单最多支持9人选铺。5、单笔订单最多支持选择9张下铺。



问题：
火车票，火车票预订，选座，预订火车票，没有候补功能。

答案：
技术对接12306排期开发，请耐心等待功能上线。



问题：
火车票，火车票预订，选座，一笔订单多个人，怎么选座？

答案：
乘车人数量小于5人时，可以选座，大于5人时或乘车人选择不同席别时不能选座。



问题：
火车票，火车票预订，选座，咨询购买卧铺时能否选择上下铺？

答案：
目前只有部分车次支持选铺功能，为方便员工选择，在余票列表页面增加支持选铺车次的标识；在订单确认页面增加上铺、中铺、下铺的选择，对于没有中铺的车次，只显示上铺与下铺



问题：
火车票，火车票预订，支付，火车票互联网售票线上待支付时间

答案：
按铁路部门最新规定，自5月25日起售时间开始，互联网售票线上待支付时间调整，具体改动及规则如下： 
      开车前2小时以上，支付时间由30分钟调整为10分钟； 
      开车前25分钟以上，2小时以内支付时间还是10分钟保持不变； 
      开车前25分钟以内支付时间还是2分钟保持不变。  



问题：
火车票，火车票预订，支付，提示有未支付的订单 却找不到订单？

答案：
查询12306订单状态。12306占座后10分钟未支付可再尝试下单。石化商旅运营系统时10分钟取消订单。



问题：
火车票，火车票预订，积分，在商旅平台预定的火车票，可以在12306上积分吗？

答案：
是可以积分的.商旅平台预定的火车票会在12306上积分，可使用积分在12306上购票，不能用积分在商旅平台购票。



问题：
火车票，火车票预订，进站，刷身份证进站。

答案：
商旅平台预订的火车票使用身份证进站乘车，还可以使用12306APP查看本人车票进站。



问题：
火车票，火车票预订，，平台预订火车票，临时身份证无法进站？

答案：
临时身份证不带磁条，无法刷证进站，需走人工通道，出示12306本人车票下二维码，扫码尝试进站，必要时开启线下制票，凭纸质车票进站。



问题：
火车票，火车票预订，，如员工遇到刷证无法进站的情况如何操作？

答案：
先核实身份信息是否正确，可更换闸机或者出示12306 APP本人车票下对应订单信息走人工通道验票进站。



问题：
火车票，火车票预订，网页版，火车票如何改签？

答案：
PC端登录点击我的商旅，点击行程信息，找到火车票订单，找到要改签的车票点击订单号，进行改签。



问题：
火车票，火车票预订，APP，火车票怎么操作改签？

答案：
APP，点击订单，找到要改签的火车票订单，找到火车票订单，找到要改签的车票点击订单号，进行改签。



问题：
火车票，火车票改签，运营代改签，运营人员如何协助改签订单？

答案：
新运营系统--订单管理--火车票订单--订单列表--订单详情。



问题：
火车票，火车票改签，改签记录，在哪里查找火车票的改签记录？

答案：
APP点击订单，点击火车订单。 PC端登录，点击我的商旅，点击行程信息，找到火车票订单进行查看。



问题：
火车票，火车票改签，改签规则，一张车票可以改签几次？

答案：
一张车票只可改签一次。



问题：
火车票，火车票改签，改签规则，列车开车前，可以线下办理改签么？

答案：
列车开车前，须在线上办理，不能在线下办理。



问题：
火车票，火车票改签，改签规则，列车改签时间规定。

答案：
开车前48小时（不含）以上，可改签预售期内的其他列车。开车前48小时以内至票面日期当日24:00之前，可改签开车前的其他列车，也可改签开车后至票面日期当日24:00之间的其他列车，不办理票面日期次日及以后的改签。



问题：
火车票，火车票改签，改签规则，改签是否可以变更到站？

答案：
旅客购票后，可根据行程变化，重新选择新的目的地，在车票预售期内可变更到站及乘车日期、车次、席位。
1、办理变更到站的时间，需要在原车票开车前48小时以上。
2、在列车上不能办理变更到站业务，但是可以提前下车，如直接找乘务人员补票平台无法操作只能现金支付拿车票。（平台与12306系统直连，结果以接口返回数据为准。）



问题：
火车票，火车票退票，网页版，火车票怎么操作退票？

答案：
PC端登录点击我的商旅，点击行程信息，找到火车票订单，找到要退票的车票点击订单号，进行退票。



问题：
火车票，火车票退票，APP，火车票怎么操作退票？

答案：
APP，点击订单，找到要改签的火车票订单，找到火车票订单，找到要退票的车票点击订单号，进行退票。



问题：
火车票，火车票退票，运营代退票，运营人员如何协助退票？

答案：
新运营系统--订单管理--火车票订单--订单列表--订单详情。



问题：
火车票，火车票退票，退票规则，开车后能否操作退票？

答案：
因个人原因未赶上车，列车正常开车后，不允许办理退票。



问题：
火车票，火车票退票，退票规则，退票手续费规则。

答案：
（1）开车前8天（不含）以上退票的，不收取退票费；
（2）开车时间前48小时以上的按票价5%计；
（3）24小时以上、不足48小时的按票价10%计，不足24小时的按票价20%计；
（4）开车前48小时～8天期间内，改签或变更到站至距开车8天以上的其他列车，又在距开车8天前退票的，仍核收5%的退票费。



问题：
火车票，火车票退票，退票规则，因列车晚点导致无法乘坐接续列车时

答案：
根据12306规则:因列车晚点导致无法乘坐接续列车时，可到车站办理接续列车车票改签或退票手续，退票时不收退票费。办理接续列车车票退票，原则上在前程列车的票面到站或接续列车的换乘站办理。



问题：
火车票，火车票退票，退票规则，分段购买的车票。

答案：
旅客分段购买的，出发地至目的地间可联程接续的多段车票，如因一段行程中的列车晚点或停运，后续联程的车票可一并办理退票，并免收退票费；如因铁路运输企业责任造成旅客在中途站退票，按未乘区间票价退还票款；旅客办理补票、变更等客运业务时不再收取手续费



问题：
火车票，火车票退票，退票规则，列车停运如何退票？

答案：
停运通知发布后可在线上办理免费退票。如特殊情况需根据车站通知制票后窗口办理退票。



问题：
火车票，火车票退票，退票规则，发车后改签的车票能否操作退票？

答案：
按照发车后不可退票规则，发车后改签车票不能退票。



问题：
火车票，火车票退票，退票规则，

答案：
火车票当日发车了没赶上不可以退票。但火车票发车了没赶上可以在当日24点前可以改签有同行程的车次。当日24：00之前没有车次的改签不了。



问题：
火车票，火车票退票，线下制票，是否可以给员工线下制票？

答案：
商旅平台预订的火车票不需要制取票报销，特殊场景需要咨询车站窗口，如列车原因窗口可以办理退票或改签，运营可放开制票去窗口办理。



问题：
火车票，电子发票，数电票，火车票报销，什么时间推送？

答案：
1、数电票开具时间修改为图定到达时间24小时后开具。数电票一旦开具将无法进行退改操作。
2、平台火车票行程推送已更改至发车后48小时进行推送。



问题：
火车票，电子发票，数电票，什么是树电票？

答案：
数电票，全称是“全面数字化的电子发票”是与纸质发票具有同等法律效力的全新发票，以纸质形式存在、不用介质支撑、无须申请领用、发票验旧及申请增版增量。



问题：
火车票，电子发票，数电票，领票流程是什么？

答案：
1、列车图定到站时间后180天内可申请开具电子发票。
2、通过接口调用，无需人脸核验、短信核验。
3、电子发票与纸质火车票仅可选择其一。
4、电子发票购方信息有误可申请换开。



问题：
火车票，电子发票，数电票，火车票退改业务的税率计算？

答案：
当有火车票退改业务产生手续费时，改签票按照9%的税率计算，改签手续费按照6%的税率计算，退票手续费按照6%的税率计算。



问题：
火车票，电子发票，数电票，换开注意事项。

答案：
1、目前仅可换开一次，电子发票购方信息主要有纳税人公司名称以及统一社会信用代码。
2、试点期间，由12306提供购买方信息，贵司复核可批量开具和查询。



问题：
火车票，电子发票，数电票，什么情况下需要换开？

答案：
因数电票版式文件中增加采购方税号名称和税号代码信息，导致当员工报销单费用部门应对的税号信息与原申请单费用部门的税号信息不一致时，产生换开变更税号信息的新业务。



问题：
火车票，电子发票，数电票，换开系统操作流程？

答案：
1、用户在费用报销系统引入行程，费用报销系统会判断报销单的利润中心和12306电子客票的利润中心是否一致，不一致的情况，会弹出以下说明，用户点击【确认换开】，会跳转登录到商旅的订单中心的【数电票换开】页面。
2、用户可以在【数电票换开】列表中，看到所有需要换开的数据，选择需要换开的数据。
3、换开时，用户需要提前确认可以换开的税号信息。
4、因为12306仅支持一次电子客票的换开，所以请谨慎选择需要换开的税号。
5、商旅平台会再次请您确认原利润中心、税号信息，以及换开的利润中心和税号信息。
6、用户确认换开信息并提交申请后，可以在【数电票换开】列表看到该数据状态更新为“已申请”，请等待12306再次开具铁路电子客票。
7、铁路电子客票换开成功后，您将会收到一下内容的换开成功提醒短信，届时您可以在商旅【数电票换开】列表中查询到该电票状态已变更为“开票成功”，后面请继续回到费用报销系统继续正常的报销流程。



问题：
机票，机票预订，网页版，如何预订机票？

答案：
登录商旅平台，首页飞机票，选择出发地和目的地，选择出发时间，点搜索。



问题：
机票，机票预订，APP，如何预订机票？

答案：
APP首页-因公预定-飞机，选择出发地和目的地，选择出发时间，点查询。



问题：
机票，机票预订，，如何差标查询？

答案：
新增差标查询按钮，机票订单详情页，乘机人处进行查询。



问题：
机票，机票预订，信息展示，出行提醒。

答案：
APP—国内机票—输入目的地—查询（如目的地有当地疫情防控要求，会在机票几个展示栏上方有条形信息展示，查看详情直接点击展示条，会展示具体信息）。



问题：
机票，机票预订，交通意外险，机票预定页面的温馨提醒：

答案：
按照集团公司差旅管理统一规定，商旅平台机票采用最低价格显示原则，即显示每个航段最低票价，以最大程度节约成本，员工务必通过平台退改，或联系客服。集团公司安保基金已经为集团员工（人力资源系统所涵盖人员）缴纳了交通意外险，保额80万/人，为员工出行保驾护航，您无需额外购买交通意外险。注意：此意外险是为  集团员工（人力资源系统所涵盖人员）缴纳了交通意外险，保额80万/人



问题：
机票，机票预订，线下预订，如何线下出票？

答案：
核实申请单号、下单人姓名 、身份证号、手机号，航班信息：出发地、到达地、出发时间、航班号、舱位、行李额等。
 



问题：
机票，机票预订，舱等规则，舱等区别。

答案：
头等舱——商务舱（总师级以上可订）——高端经济舱（局级以上可订）——经济舱（普通职工可订）
经济舱免费行李托运≦20KG
商务舱免费行李托运  30KG
头等舱免费行李托运  40KG。



问题：
机票，机票预订，行李额，行李额如何准确的查看？

答案：
预订时，可以在商旅平台预订页面查看，出票后由对应服务商查看。



问题：
机票，机票预订，异常订单，异常订单一般都有哪些情况？

答案：
1.舱位售完  2.平台价格和黑屏价格不符（运价过多） 3.用户姓名、身份证错误。取消以后才能定新行程。



问题：
机票，机票预订，增值服务，客户想订休息室，快速通道，选座。

答案：
沟通是否VIP，VIP服务联系国旅VIP组。



问题：
机票，机票预订，机票常识，机票基础问题。

答案：
票价由什么组成：票面价、机建费。
购买成人票的年龄段是多少：≥12周岁（含）。
购买儿童票的年龄段是多少：2周岁（含）-12周岁（不含）。
购买婴儿票的年龄段是多少：14天以上-2周岁以下（不含）。
婴儿用：出生证明/户口本办理登机手续。
儿童用：身份证/户口本办理登机手续。
一位成人最多带几名婴儿登机：2名婴儿，其中一位购买儿童票。
婴儿票价格是多少：成人全价舱的10%。
儿童票价格是多少：成人全价舱的50%。
行程单飞后多少天可以打印：28天内。
南航、成都航飞后多少天可打印：7天内。



问题：
机票，机票改签，PC端，用户电脑如何改签？

答案：
1.点击我的商旅-因公订单-机票订单。
2.会显示订单号，费用部门，成本中心，商旅申请单号，预定时间，航程信息，航班号，起飞时间，乘机人，订单金额，支付方式，订单状态，操作 改签。



问题：
机票，机票改签，APP端，用户手机如何改签？

答案：
1.登录手机APP后，最下面一行有个订单，点击一下。
2.会显示机票订单   酒店订单   火车票订单。
3.点击机票订单，会出现订单号及航程信息，然后操作改签。



问题：
机票，机票改签，改签类型，改签为哪两种类型：自愿、非自愿。

答案：
2.1非自愿：因航班取消、提前延误、航程改变或不能提供原订座位时，要求 改签。
2.2自愿：由于旅客自身的原因未按运输合同完成旅行而产生的改签。
2.3改签只能改：起飞日期、时间。
2.4南方航空 W舱和Y舱可以互改。
2.5自愿改签费怎么收取？
退票费用根据每个航司的规定来计算，如用户需计算退票费结合客规给算一下退票费。



问题：
机票，机票改签，航司高级会员，线上自愿改签产生改签费，用户为航司高级会员，享受免改签费的处理流程

答案：
平台上自愿改签的用户产生改签费用，如果用户为该航司的高级会员，能够享受免费改签，并且来电要求退回改签费，需要告知用户：商旅平台联系航司调账需要等待航司处理，不要引入报销，航司回复可以退回，平台处理完成后给客户回电在引入报销。



问题：
机票，机票改签，共享航班，共享航班线上无法提交改签，需联系服务商做线下改签。

答案：
共享航班线上无法提交改签，需联系服务商做线下改签。



问题：
机票，机票退票，PC端，用户电脑如何退票？

答案：
1.点击我的商旅-因公订单-机票订单。
2.会显示订单号，费用部门，成本中心，商旅申请单号，预定时间，航程信息，航班号，起飞时间，乘机人，订单金额，支付方式，订单状态，操作 退票。



问题：
机票，机票退票，APP端，用户手机如何退票？

答案：
1.登录手机APP后，最下面一行有个订单，点击一下。
2.会显示机票订单   酒店订单   火车票订单。
3.点击机票订单，会出现订单号及航程信息，然后操作退票。



问题：
机票，机票退票，退票类型，自愿、非自愿。

答案：
1.非自愿：因航班取消、提前延误、航程改变或不能提供原订座位时，要求退票。
2.自愿：由于旅客自身的原因未按运输合同完成旅行而产生的退票。
3.改签只能改：起飞日期、时间。
4.南方航空 W舱和Y舱可以互改。
5.东航增值服务：国内航班机票 U/F/J/W/Y/B/P/C/D/Q/M 舱，不晚于航班起飞前4小时的自愿退票、自愿变更免收退票变更手续费。
6.自愿退票费怎么收取？
退票费用根据每个航司的规定来计算，如用户需计算退票费结合客规给算一下退票费。



问题：
商旅报销，引入行程，引入途径，因公出差在商旅平台预订的行程如何报销？

答案：
公司统付商旅产品预订需要按流程报销，平台预订的行程会自动带入，如未正常带出行程，可以手工引入商旅行程。



问题：
商旅报销，引入行程，，接到员工报销时引入找不到行程如何处理？

答案：
需与员工核实是否在新建报销申请（新）创建报销单，平台查询推送状态是否成功，如是在新建报销申请（新）建立报销单，推送状态正常，建议反馈报销顾问处理。



问题：
商旅报销，引入行程，酒店，引入时，提示存在未离店的行程。

答案：
需与员工核实是否存在已取消的订单，如是已取消订单告知员工不需要引入报销，如没有取消订单，查询平台是否推送成功，如有推送失败行程，重新推送。



问题：
商旅报销，引入行程，机票，引入时，提示未出行的机票。

答案：
需查询机票使用状态，如未使用，订单详情页面刷新机票状态，如刷新状态已使用即可引入报销，刷新状态为未使用，需与服务商核实机票是否使用。



问题：
商旅报销，引入行程，火车票，火车票已退票，引入报销时找不到行程。

答案：
需等票面日期过后再报销。



问题：
商旅报销，影像问题，无影像，报销时，无影像怎么处理。

答案：
先查询推送行程影像是否成功，询问员工报销单是否提交，报销单提交系统自动生成电子影像，如提交后无影像需核实是否在新建报销申请（新）引入行程。无影像建议联系ERS顾问处理。



问题：
商旅报销，推送，推送状态，引入商旅行程看不到。

答案：
运营平台-新流程报销推送-行程查询-输入订单号-查询推送状态：成功。表示已推送费用报销系统，失败查看日志错误原因，报技术处理。



问题：
商旅报销，报销引入，查询报销与结算状态，查看行程是否报销。

答案：
运营平台-新流程报销与结算状态-酒店行程报销与结算状态查询-输入订单号。报销状态：已创建，未报销。表示用户已引入行程，未提交。用户引入看不到时，可以让用户在我的报销申请里去找行程。查看是否报销，关联的报销单号，结算状态查询。



问题：
因私产品，APP，石化易保，防疫保。

答案：
APP首页--因公出差--员工福利--石化易保--防疫保，可进行保险的购买。



问题：
因私产品，APP，因私酒店，因私酒店运营订单管理。

答案：
菜单路径：业务-因私特价酒店-订单列表。
功能内容：查询订单、确定订单、取消订单。



问题：
因私产品，APP，因私机票，因私机票预订退改问题

答案：
服务商服务电话4006139139



问题：
因私产品，APP，网约车，网约车问题

答案：
高德客服电话4008802252



问题：
因私产品，APP，中免特惠，如何登录使用

答案：
手机号注册后使用。



